Document Object Model (DOM) - це звязок між HTML та скріптами для можливості динамічно взаємодіяти зі сторінкою.
innerHTML виділяє весь текст та HTML взагалі, innerText виділяж  тільки текст
за допомогою об'єкта document та властивостей getElementById або querySelector. Кращого немаэ  все залежить від задачі